IKEA大家樂宣佈元旦起「走塑」 停派膠飲管膠袋

香港麥當勞日前宣佈在平安夜開始，全線麥當勞及McCafé每日推行「麥麥走飲管」。全港擁有超過150間分店的大家樂今日亦宣佈，在2019年1月1日起，便不會再主動提供膠飲管，而IKEA宜家家居亦表示在元旦日起，香港IKEA所有分店將會停止提供即棄膠袋。

香港IKEA表示元旦日開始，香港所有分店、餐廳、美食站及瑞典美食廊將會停止提供即棄膠袋，並鼓勵顧客於購物前先自備購物袋，而IKEA亦會有不同可再用的購物袋以供選購。今年下旬IKEA已於餐廳及美食站以可分解物料製造的餐具取代大部分即棄塑膠外賣餐具，如可降解外賣盒、紙飲管及木製餐具。此外，為鼓勵顧客減少使用即棄塑膠外賣餐具，IKEA於餐廳提供每單$1折扣優惠予購買外賣並自攜食物盒的顧客，亦預備好已清洗的食物盒供有需要的顧客即時使用。

大家樂集團就表示同日開始不會再主動向顧客提供膠飲管，包括特飲。大家樂目前正實行各項減廢減塑方案，尋找符合食物安全衛生及不會衍生其他環保問題的替代物料，短期目標減少即棄塑膠餐具的用量，長遠而言希望達到不用即棄塑膠餐具的目標。

環保光環

on撚9

仆街真係好撚擾民

紙飲管都算
如果開聲問都冇飲管既餐廳
本人永不錄用

呢啲風氣。。。如果啲餐廳跟哂
真係再無人會俾飲管

ikea呢類至少真係係其他地方都落力環保
而唔係kfc一邊繼續用發泡膠堂食/外賣碗，一邊話自已唔俾飲管支持環保

邊間停咪唔食邊間

香港人真係全世界都恰得

良心企業
會幫襯多d

遲下要翻屋企煮飯 乜都cut飲管

咁我咪次次問,無就屌

仲食大家樂？又貴又難食

Ikea唔係淨cut飲管 而且有替代 好過其他多多聲

Ikea不嬲都唔俾蓋唔俾筒？

屌你老母臭大你

有架, 要自己去櫃筒拿

環保撚治港

屌你老母環保撚

ikea轉哂紙飲管好耐啦

屌你老母環保撚死全家

同一時間kfc走飲管好環保呀

膠袋唔係一向都0.5架咩

已經決定少d食m記 最多咪唔食 呢d快餐唔食唔會死

尋日買份早晨全餐連餐具都走撚埋
果醬又冇俾

ikea咁做即係迫你買佢藍色5蚊果嘅膠袋....屌咪又撚係膠

次次都買一個 用完就當垃圾袋扔 唔知環咩保

果款袋除左舊衣回收用之外都未係其他用途上用過

反啦反啦

係時候走埋餐具，全民洗手徒手進食

直接排隊用個夾食了

但人地係呼籲你自備購物袋 無咪賣比你 有咩問題
同埋cut膠袋同時藍色袋減價去3蚊
定係你又想佢好似浸中咁加1蚊賺到盡

無好既替代品之前唔會再食

塑膠餐具 餐紙 都唔洗你俾

咁樣先係最環保

真係on9,經濟準備衰退，仲要降低市民消費意欲

你張相真係好諷刺

今日經過m記仲一車車人排隊買

有冇環保ISIS分子名單

便不會再主動提供膠飲管

姐係問佢就畀

最緊要你地幫襯姐

每次見到D連登仔好似D小朋友咁，又要鬧又要食，就覺得好過癮

攞成包飲管係環保撚面前dum哂佢

IKEA會用木餐具同紙飲管
其實不如外賣盒轉用食燒墨魚丸果隻紙盒？

外賣點算？

呢個真，話罷食m記，到時班朋友話一齊食m記，咪死死氣跟住食，唔通同啲朋人講因爲冇飲筒唔食，你地自己食啦

停埋入食材吖笨
執咗佢就最環保啦

香港ikea 咪又係牛奶公司 又唔見香港差唔多成千間7仔玩環保

包括特飲

紅荳冰唔用飲筒飲點飲 開會嗰陣坐住咗個腦？

ikea 有無塑膠家居？？唔停賣？？

環保撚點解唔直接叫膠管工廠閉廠？？減廢源頭最直接

吔屎啦屌你老母

咁講法係公司決策問題定環保撚問題
媽 好亂呀

香港速食文化居然會消失，個個都慢慢嚟，去快餐店要問呢樣嗰樣，飲杯嘢要啜啜下，快條撚
剩餘價值係留返做自修室俾人鳩hae

屌你老母外賣點撚樣拎呀

飯盒呢屌你老母

支持環保

唔撚再食

小食部不嬲都係用紙盒（不過好似有過膠）

咁多廢老食大家樂
你咪試下唔比

呢個文化短期內啲大集團快餐店都會咁行

環保撚會同你講咪撚食囉

多得環保撚
大家記得唔好再捐錢俾任何環保組織，唔好參加環保團體既義工服務
幫環保撚=害自己

屌你老母淨cut膠飲管而唔比替代既紙飲管, 一律都係借環保之名慳錢
一律抵制呢d閪餐廳

記得罷食

good
good job

希望你地真係罷食

個袋好撚好用喎
裝重野都唔爛
你係咪on9嫁咁都扔

所以話, 環保事在人為
有心既人普通袋都會用幾次
對d戇鳩你餵到埋口都係無撚用, 戇鳩就係戇鳩

去食大快活

前幾日食，已經俾木叉
飲管我一向喺 Ikea 都唔攞，唔落冰飲佢啲汽水都接受到(個人覺得夠凍)，連蓋都唔使，方便 refill

今日食M記 問佢都唔俾
話以後唔會再派

起碼IKEA有紙飲管

完成唔提供就真係唔會去食，開聲就肯比又冇咩所謂，難為班前線打工仔姐，我都已經習慣左每次都主動出聲拎飲筒，習慣埋順便拎埋紙巾同其他未必用到嘅野，好似食m記食粟米都順口拎兩包茄汁唔知做乜鳩，都浪費左唔少野

想知外國餐廳係咪咁做